---
templateKey: article
title: 9.6 N记早报
slug: zao-bao
date: 2022-09-06T07:36:41Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Fragile

---
**1. 泸定地震波及成都，居民反映住所因防疫而逃生通道紧闭**

据[微博网友@我的昵称不记得了](https://m.weibo.cn/6608447499/4810491177734432)反映，昨日成都某高风险小区居民因地震而下楼逃生，却发现大门被锁。防疫人员呵斥居民：“我问你，大楼倒了没有？“

另有一则[视频](https://m.weibo.cn/6608447499/4810387591794206)显示，某小区居民逃生，社区人员手持喇叭大声劝返：不要扎堆，只是地震而已，四川人民什么没见过，赶快回家。

据[微博网友@blackorbird](https://m.weibo.cn/6045441276/4810358520285658)发布截图显示，成都一业主群内某居民控诉物业因将应急通道大门钉死，正常消防通道大门也无法从内被打开。而当时正值地震发生时段，业主表示情况危急，物业的做法无法理解。

对此，成都卫健委回应疫情期间遭遇地震的应对措施。据[健康成都官微](https://mp.weixin.qq.com/s/ucnK7KWAQpDeXe3Z8owOJg)9 月 5 日消息，市卫健委表示，疫情防控期间，发生地震、火灾、洪水等对市民群众生命造成伤害的灾害时，应优先保障市民群众生命安全。条件允许情况下，个人应做好防护，安全撤离；避难时，应尽量减少聚集和接触。高风险场所灾害结束后，应及时做好疫情传播风险评估，做好后续处置工作。 #成都 #防疫 #地震

**2. 利兹·特拉斯（Liz Truss）当选英国新首相**

据[BBC 消息](https://www.bbc.com/news/av/uk-politics-62797348)，当地时间 9 月 5 日，利兹·特拉斯（Liz Truss）成为英国新一任首相。[据悉](https://www.rfi.fr/cn/专栏检索/要闻解说/20220905-经济社会危机中-特拉斯出任英国新首相)，在保守党内部的投票中，特拉斯以 57% 选票战胜对手前财务大臣里希·苏纳克（Rishi Sunak），成为该党党魁。因为保守党在下议院占多数，所以当选为保守党领袖的特拉斯自动上台成为首相。

特拉斯是 2016 年英国脱欧公投以来的第四位英国首相，也是英国历史上继撒切尔夫人和特雷莎·梅之后第三位担任此职的女性。特拉斯于 1975 年 7 月出生在一个非常左翼的家庭，最初积极参加中间派的自由民主党，然后加入保守党。自 2012 年以来，她担任了一系列的部长职务，包括教育、环境、司法、财政。

据[BBC 报道](https://www.bbc.com/news/uk-politics-62795383)，特拉斯承诺将在上任后采取措施应对能源成本激增，并削减税收，从而发展英国经济，防止其陷入衰退。

特拉斯稍后将在鲍里斯·约翰逊（Boris Johnson）发表最后讲话后，由女王在位于苏格兰的巴尔莫勒尔城堡（Balmoral Castle）正式任命。 #英国 #特拉斯

**3. 中国 VERC 发布西北工业大学遭网络攻击事件调查报告，称网络攻击源头系美国国家安全局**

据[央视新闻](https://m.weibo.cn/2656274875/4810285895912362)报道，中国国家计算机病毒应急处理中心（简称：VERC）和 360 公司联合组成技术团队 ，并于 9 月 5 日分别发布了关于西北工业大学遭受境外网络攻击的调查报告。

报告称，技术团队先后从西北工业大学的多个信息系统和上网终端中提取到了多款木马样本，综合使用中国现有数据资源和分析手段，在欧洲、南亚部分国家的支持下，对相关攻击事件的总体概貌、技术特征、攻击武器、攻击路径和攻击源头进行了调查分析，初步判明相关攻击活动源自美国国家安全局（NSA）“特定入侵行动办公室”（Office of Tailored Access Operation，简称 TAO）。

法广网对此次攻击进行了[补充报道](https://www.rfi.fr/cn/中国/20220905-中国指控美国是网骇冠军)，法新社称，在中美竞争的背景下，华盛顿经常将矛头指向北京，指责中国入侵美国公司和政府机构。中国总是坚决否认美国这些指控，并说它本身就是美国网络攻击的受害者，然而却很少提及遭受攻击的具体事件。

报道中还指出，美国计算机巨头微软去年表示，一群由北京支持的黑客利用其信息服务的安全漏洞窃取用户数据，但中国否认了此项指控，并指责美国才是 "世界恶意网络攻击的冠军"。#中美关系 #黑客 #网络安全

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
